向警署側門掟汽油彈 地盤工判囚3年零4個月

#區域法院第廿八庭
#郭啟安法官
👤林(20) #判刑 (#1014旺角 企圖縱火)

控罪：

有意圖而企圖縱火

被控2019年10月14日於旺角警署外聯通黃和其他身分不詳的 人，無合法辯解意圖摧毀損害警署側門，意圖傷害他人或罔顧他人生命安全。

認罪（10月20日）

決定以5年為量刑起點，認罪是唯一合理減刑理由，1/3扣減，

🛑即時監禁, 3年零四個月刑期🛑

//法庭判刑理由如下//

林XX 男 21歲 被控有意圖而企圖縱火

被控2019年10月14日於旺角警署外聯通黃和其他身分不詳的人，無合法辯解意圖摧毀損害警署側門，意圖傷害他人或罔顧他人生命安全。

10月13日晚一群黑衣向旺角警署面向太子道西的門投擲多汽油彈，事後警方在附近一帶巡邏，也在側門崗位派警員戒備，側門也有放物資以及有人出入。
14日0010左右，被告和黃XX各拿一支汽油彈沿著水渠道花園街行，0015左右衝前轉入通菜街，到側門對面，被告燃點右手汽油彈後向側門投擲，黃隨即點燃右手汽油彈投擲，沿著通菜街逃跑。兩枚汽油彈落在警署側面外牆，碎裂但沒有起火。被案發經過為偵緝警員目擊，及CCTV影到。
最後被告被附近警員截查，被告逃跑期間曾脫下黑色頭套繼續急步行走，警誡下被告說“啊SIR我知錯了，承認扔汽油彈， 無想過這麼嚴重的。”
當時被告與王各自管有一個打火機，兩個汽油彈布心與黃背囊內另一塊布，三塊布來自同一塊毛巾。其後警方在黃住所搜出另有3枚汽油彈，樽身BUDWISER。

被告警戒供詞曾說收到匿名電話，來電者曾表示說有被告女友裸照。約當晚11時50分到公園見到4名不認識的黑衫男子，又被帶到花園街大廈單位。之後再集合，蒙面男子向被告提供打火機、黑色頭套和黑色背囊，約定0115朝警署投擲汽油彈，完事後向某地集合。

被告供稱因手震沒有檢查汽油彈是否點燃，事後因恐懼沒有前往集合地點，後因內疚改變方向。

被告無刑事記錄，2016歲家人來港定居，大陸讀到中一，來港後與父親從事建築地盤工作，每日 15000工資，2019年5月父母分居，與母和姊姊同居。2018認識女友，2019年6月誕下兒子，關係不被雙方家人接納，女友家人去年8月將女友和兒子接回大陸惠州。一度失去聯繫，現恢復聯絡仍要提供每月5000元。

錄影會面被告曾說被是在被以女友裸照威逼下參與投擲汽油彈。如果被告人接納，這可以做為不單止求情理由，甚至可做抗辯理由。法庭未必接納警戒下的片面之詞，因此法庭表明可以做即時聆訊，就被逼犯案作出調查裁決。被告就要上庭答辯，代表被告的黃大律師索取指示後，被告最後不會再提出自己威逼犯案，也不再提此求情理由。

辯方求情信，被告十分後悔，出獄後悔好好照顧女友和孩子，姊姊求情希望給予一個機會

辯方提交善導會智力評估，內容指被告智力較一般為低，可能與教育程度低有關。律師強調被告受人指使，裝備全部他人提供，投擲後沒有起火，沒有大破壞，即時認罪有悔意，沒有對警察仇恨。上訴庭對縱火案沒有指引，去年反修例以來投擲汽油彈案件，理由不盡相同，多涉針對執行職務的警務恩怨警署，量刑起點6-8年，也曾有因被告背景，再減6-8個月。考慮被告角色，損毀少，希望從輕。

綜合考慮被告背景、求情理由、相關案件，法庭認為：

縱火嚴重，最高可以終身監禁，區域最高7年。法庭一向都會予以重判。過往案例法理由於香港人煙稠密，案發火警有機會造成嚴重人命財產損失，就算沒有意圖，但行為魯莽可能造成自己想不到的嚴重後果。除了罪責，需要有一定阻嚇。

被告與另一黃姓和其他不知名者，有計劃有預謀將燃點的汽油彈扔警署側門。前一晚警署正門已經大量黑衣人投汽油彈縱火，第一波後，警方已加強人手佈防。被告人承認企圖而有意圖縱火，該條控罪比縱火更嚴重，意圖用火摧毀財產罔顧他人生命是否因此受到損害。

他參與縱火逃走段時間就被警員拘捕，可為束手就擒，調查期間，會面紀錄之間，到今日都沒有正面交代為何夥同他人汽油彈投警署。

被告一度在錄影會面中稱被用女友照片威脅參與犯案。直到庭上在法庭追問下才撤回說法。

無論因為個人原因，或者政治原因仇視警方都好，無論如何，都是嚴重案件，針對警方、警署，警方是重要法治機關，有關行為必然挑戰法治。汽油彈的確燃點過，但分別沒有爆破產生火警，幸運沒有對財物、警務人員或市民造成人身安全或者財務的損失。顯示汽油彈非常不穩定，難以控制，本身有危險性。

法庭看來，企圖犯案與實質犯案沒有分別。被告只有二十歲，嚴重公眾罪行不能因青年因素被輕判，青年相對公眾利益微不足道，有關判刑必須具有阻嚇性。個人背景等等都不是有效求情因素，智力報告無作用，低智無法解釋為什麼他會犯罪，不是精神報告，不會獲得額外減刑。

行事期間戴上蒙面頭套，增加警方破案難度。以上所有原因，稍微有利是案中汽油彈沒有產生火警，沒有對任何財產行人產生任何影響。

法庭決定以5年為量刑起點，被告認罪是唯一合理減刑理由，1/3扣減。

即時監禁，3年零四個月刑期。

唔知點講

Push

警誡下被告說“啊SIR我知錯了，承認扔汽油彈， 無想過這麼嚴重的。”

會唔會呀，定係又老屈

大陸手足

呢單？

yes

嘩

每日 15000工資

打多左個零？

d律師咁撚垃圾既

呢單個辯方律師根本係失職

比人水左出去, 自己都唔知點解

唔準你咁講612
快啲捐錢

呢個律師乜嘢事

個律師係輔警

依單咁失職+誤導，要拖唔知幾耐再搞上庭

多謝手足

垃圾中文

le 單係比個垃圾辯護律師累死

咁呢鋪個官想幫都幫佢唔到喎

又話齊上齊落？點解佢自己入冊 4年，哭能咗

手足係邊度？

律師好等錢去媾女，快d 捐錢

有時殺死個人, 都未必會判3年 (入誤殺既話)

唔係612果d?

喺連登做鍵盤戰士屌其他人

已封鎖會員 - Windstop
走啦

diu pin ｔｈｉｓ ｌａ！

係

法援分隻輔狗律師

好唔抵囉
將軍澳捅穿個女仔肺都係坐多少少
仲讚情操高尚

法援分左隻輔狗律師

又係你條熱狗
好得閒wor全家死哂未

始終覺得呢單野好可疑....

又蒙面男子提供雞尾酒....
又裸照要脅咁咁咁....

但係就淨係拉左個大陸手足.(?)
掉左個唔爆既器悠膽.?

咁就判3年4月.....

分化撚死哂全家未？

你瞓咗成年？
仲未知香港人係點樣？

法援真係

所以唔應該因為一個人出生地而否定佢係咪香港人..

今次郭官用5年作為量刑起點算輕手
之前HH Judge Woodcock 攞六年做量刑起點

又係你個販民議助打手
垃圾社運寄生蟲
好驚人唔捐612?

熱狗分化撚又出黎咬人
死撚哂全家未

來港後與父親從事建築地盤工作，每日 15000工資

你快撚啲去死啦
講事實又話熱狗
見撚到你都眼冤
個世界細到得返熱狗

根本個律師有問題
唔應該入呢條

行撚開啦五毛

講多啲

手足係黃店食緊野
買緊ip12
Ig打緊save12卡

有狗設局

葵芳定葵涌咪有個後生手足比狗放蛇 隻狗肯定拖到無人記得就唔告 糧就袋足

個個社運post都見你出黎咬人抹黑
係狙擊你
吹咩

呢個係律師樓個partner啫
唔關個大律師事㗎

法援個D律師, 唔撚係丫?!

狗官

下下都咁判重手 藍絲就輕判

地盤全部藍絲

個律師政府啲人？

收完律屍費
仲要害鳩個客

做得狗既心真係黑到⋯

係個肥婆量刑重姐
企圖縱火都6年量刑

因為多得你呢啲垃圾
乜鳩都話手足熱狗
香港咪搞成咁

同誤殺差唔多重

屌，日日都壞消息

你冇一個comment係有意義
淨係冷嘲熱諷抹黑分化
唔狙擊你對唔住自己

火魔真係最on9既野
完全0傷害 但最大成本 一隻狗都傷唔到
多謝連登仔上年日日鼓吹火魔

夠型就得啦

睇唔出你有咩意義
你嘅存在價值咪一直喺度等我出現

律師

知唔知咩叫被警戒
一個人隻身係差館比幾十個唔同嘅黑警輪流逗你知唔知咩感受

Nice pin

有火有光 好型 贏左了

佢哋淨係識冷嘲熱諷

痴撚線藍律師

得啦得啦
等緊你死全家

好嬲好嬲好嬲

係咪中左法援D藍絲

個律師有問題？ 有冇人知咩來頭

法援律師係咁撚賤啦
乜都叫你認罪減1/3

原來係輔警，屌你老母

斷到正，仲要認左罪，你想人點打

On9得過35+黃絲特首計畫？

推

打少咗個零啦

地盤工，廚師，無業
大陸出世
公屋
低收入家庭

通常以上幾樣都係黑衫傻仔特徵

國際線有任 請每日推Post

證明認罪都係戇鳩黎

連登仔： 好嬲

被告曾說被是在被以女友裸照威逼下參與投擲汽油彈

被告智力較一般為低，可能與教育程度低有關

咁賤威脅個弱智去掉汽油彈

就算認左條輕，律政司都會上訴啦屌

被告曾說被是在被以女友裸照威逼下參與投擲汽油彈

被告智力較一般為低，可能與教育程度低有關

黃營賤到要威脅個弱智去掉汽油彈

個邏輯

要睇控方嘅證據同控罪
如果斷正多數會認因為plead guilty 有三分一刑期扣減
詳情要問返律師

我意思係d法援律師淨係識叫你認罪
唔會睇下有無機會打得甩

係咁嫁啦 叫堆傻仔去送頭 醒目咪好似光時 攬炒巴咁 呃錢

單單都認，咁要律師黎做乜9

所以涂謹申 講得岩, 內地都要權爭取民主

又贏啦！！

邊個放負就係五毛 PR

就係打唔甩先要認, 唔認無得減刑

仲話法治有得守
Over my deadbody 呢

Cls

藍屍都可以咁講, 點解一定係熱狗

吓 咩話？

勿忘手足

得個 keyboard 嘅柒撚，係咁能廢架啦

日日發夢，鳩up, 就會成真？

其實內地 大把青年
都知共產黨仆街

只係佢哋出唔到聲
同出聲就好危險

慘過去死

唔好講事實，佢哋幫手送手足入去嘅

無架啦,
要承認香港根本唔係法治, 係人治

咁都無狗死 仆你臭街

燒幅牆
燒狗我就話你勁

唔係beat the vic唔識串, 但攻擊死物而俾人捉嘅真係好唔抵

又一條五毛

個辯護律師係藍屍-.-？
真係送手足一程....

15000一日 我一定上訴

違法達義嘅後果

好多已封鎖會員

wtf? 被告只有二十歲，但已經做緊地盤+ 結左婚有仔????

一講乜乜就屌人乜乜
唔係多數對”PR 五毛”先係咁咩
多數一黎就屌老母

呢個po我有好多留言睇唔到

#170438 Windstop
一早block左

屌

個辯方律師係咪鬼黎

真話呢度唔講得架。。。

有無搞錯，咁就判成3年幾，屌佢老母

成句野用下個腦先打啦以為搵到位入

官派律師？

連登仔會話「芝麻仁沒有一個是蘑菇的」

出返黎又一條好漢，手足唔會忘記你
等你出黎，再壯大黃圈！

好驚 講事實都唔得

做狗唔係咁做家

跪求當時Gif圖/片

廢話就有你份

揸車撞死人都係年幾

上年已經搵過 嗰陣無機影緊
同埋佢哋係俾狗伏 有無掉都係走唔甩

1014 太子無預警開3槍

判太少了，香港經濟可能要差幾年，黑暴金主又一去不復返，啲政棍收咗眾籌又自肥，都係坐多幾年衣食無憂好啲

要食黃店 不了

唉...販民啲垃圾大狀...

法援署關泛民咩事？

612個運作模式咪上庭叫你claim法援揀返佢地喎

認真答
因為藍絲同熱狗一樣係咁黑人憎，過街老鼠
所以歸埋同一類比較方便，對於垃圾／敵人唔需要咁細分

抵呀

等緊你衝先

咁點解辯方會接納修訂？？？

等緊你買軍火

Lm

一個Post就引晒班五毛PR出黎
利申：唔鼓勵火魔

3年自由 唉 好慘

人地至少有勇氣反抗，淨係識冷嘲熱諷既不如笑自己係懦夫先

你咪其中一個仲係度問

實際錄口供同實際講嘢係唔同
只係咁樣方便上庭

D著西裝月入30000要準備移民果班躝癱水D月入10000去衝
真係夠戇鳩

連登仔：手足好波 畫面好靚

咩唔鼓勵
只係想屌勇武但係唔敢講岀口

不如我水你去跳樓 你仲唔去?

手

我無人咁白痴

push

我都唔鼓勵你做PR狗

你咁豬兜你唔制 有人豬得過你?

心智未成熟既人好易被氣氛帶動去丟氣油彈
唉
3年後見

大把啦呢度, 你咪係囉

佢番一日等於連登仔番一個禮拜

樓上話唔係喎

手足有丟就認左去啦，咁先行得正企得正
怪就怪跑得唔夠快被拉到....

3年都好重下，清算來了

低智手足 代連登仔同你講對唔住，希望你放監之後，唔好再俾連登仔慫恿了

所以之前上網叫人放火殺警嗰啲畀人拉真係抵撚死， 推人去做以為自己冇成本

可以上庭反供。

取易不取難

港共好撚賤